點解我個frd可以咁痴線？

點解我個frd可以日撚日話自己幾有錢咁，又話買咩車。
又話自己成日去旅行，又歐洲，又去埃及。
又話自己有幾多女咁，但其實自己一條女都冇，係我地面對扮到覺得啲女好煩咁 但其實連女都冇
我諗佢除左我地班朋友 佢已經冇frd。
有冇辦法可以令佢變翻正常人？

自大狂

為佢好應該督爆佢

：得啦得啦，大家咁熟，你咩新鮮蘿白皮，我地唔知咩

Cls

冇用架，佢一定會有籍口。我真係好想佢變翻正常人，佢已經越黎越痴撚線，越吹越大

包容佢
請佢飲茶
同佢食平野再請佢
好好睇睇畀個下台階佢

如果踢爆佢會點

其實佢應該係自卑，又唔敢面對現實，所以先透過幻想尋求自信

逃避現實 扮睇化

我地已經盡哂朋友既責任，佢就不斷吹水，我地就聽完就算，佢就越吹越痴線 ，我地已經好包容架啦，佢自尊心好強

之前都有個中學同學一樣
本來都冇人信 自從有次比人發現買淘寶野當真之後 冇人再理過佢 每次show off就成班人靜哂 然後離開佢範圍先再傾計

得個忍字冇意思啦
你都係人，早啲大家認左佢比較好
只要你表達到其實大家唔介意你冇錢
佢可以唔洗再戴住呢個面具就得
咁樣搞佢同你都會好辛苦
你咁做係提供個出口畀佢

如果踢爆佢會唔會自殺
一路以黎做大佬點知個個都笑鳩佢

佢應該係想做我地班frd既突出既一個，但佢真係太撚蠢，又high dip扮大學生，又要話自己打甲一咁 ，到底可以點救佢？

接受唔到現實就係咁

但佢唔係只係扮有錢呢 佢仲要話自己係大學生咁，又話打甲一咁

可以點救佢？求高見

小事啦 起碼佢係真係買左啊，雖然係淘寶，但我個frd係話自己有幾多鞋，又話自己買好多潮牌咁，但我地從來都未見過呢，永遠只係吹呢

咁仲叫做fd
行埋一齊都覺得羞家
冇唔緊要 大家都唔係有錢人 但唔好扮到自己好似唔同level咁 講自己有乜乜乜你地冇咁
好撚肉酸

可以點救佢？

咁你哋圍內其實係點睇佢
掉返轉頭諗，佢其實都幾可悲

佢一吹就叫佢靜啦，一解釋又叫佢靜，一直loop

我地當佢真心frd，但佢就好似當我地on9仔咁以為我地真係信咁，好懷疑佢有冇當我地係frd，唔係好明佢點解要咁做，真心可以點救佢？

算啦 其實佢都係想自己平衡返自我形象
如果有人覺得自己好失敗，為左平衡返自己，會成日催眠自己。
我有朋友都差不多，雖然佢唔係樓主朋友成日吹水，但佢會成日講好多野呃自己、好中意賴、逃避現實、唔去對面失敗嘅自己

無得救
要佢自救

我知佢有上連登，好想推上熱門，俾佢睇到，等佢自己醒覺

同佢鬥吹

我地用真心交朋友唔想吹水，但佢就係咁吹 唔知想點咁 仲越吹越大

大成點先
有冇例子？

買樓用cash 仲要full pay5千萬 算唔算大？

哇 係有啲痴線
不過唔排除真係有啲咁嘅人

其實佢咁講會唔會當人白痴呢
基本上都知假

你話屋企住住私屋果啲都算
咁吹over左喎
btw重有冇多啲

LM聽故

翻翻下工可以請假去旅行，一個月一次咁喎 又算唔算大？一間公司可以容許到一個咁既冗員咩？

e個唔夠岩岩果個跨有冇再跨啲

成班反應係點？
當笑話 次次吹水成班一齊笑到仆街
佢應該會無癮架啦

做朋友幾正
估佢下次吹邊一瓣都係

自大總好過自卑，因為會開心啲
所以巴打冇必要令佢認清所謂現實

話自己識啲澳門富二代朋友，成日叫佢落club，話有專機接送咁呢？一蚊都唔洗佢出。又話自己屋企人買左層樓俾佢咁囉

如果你問佢攞圖or叫你帶埋佢去佢點答你

會唔會係ig post佢啲跑車前面側邊？
之後問佢架車呢？
佢就會話拎左去整？

佢會話租左俾人囉，佢真係當我地好撚蠢架

放棄佢啦 好撚驚呢啲人

佢會上網揾圖，啲圖就係隻手放係駄盤，又法拉利咁，之後就話打算買咁囉

避得一時避唔到一世 如果追擊佢會點

同佢絕交？佢已經冇朋友架啦

呢個係佢哋嘅下場

咁撚痴線

佢會跳樓架，逼死佢咩？

離曬大譜

點解要救佢 呢種人唔做fd都冇損失

屌講真啦 正常人邊會冇朋友
冇朋友多數都係自己攞黎

佢咁搞法遲早思覺失調

可能樓主真係對佢係朋友呢
欣賞樓主咁睇重e份友誼

2456 7111

咁我地真係當佢朋友，唔想佢繼續係咁先揾辦法救佢

其實樓主想當佢係朋友姐
朋友應該互相坦白 唔需要認叻 無錢都可以做朋友
e啲先係朋友
樓主可以試下同佢坐底傾下

我係驚佢接受唔到原來我地一直都知，驚佢覺得我地一直係背後笑鳩佢姐，第二就驚佢話自己冇吹

如果都重係第二 走火入魔

佢真係走火入魔架 唉 想救下佢都咁難

我個frd差唔多
不過係成日呻自己窮
但又買NMD ub 同人講千幾好平
去8日gradtrip帶300,000yen
去果陣又話下次又同親戚去 不過住豪好多
仲話哎呀300,000洗淨8,9萬好少
其他人同我心諗自己8,9萬一半都無
買完aape話自己大洗 第日走去買supreme
咩住個offwhite袋話親戚送成日晒自己親戚有錢
Frd圈入面個個都覺佢敗家仔 但廢事出聲

起碼有料去扮啊 但係我個frd係吹水喎

有冇可能佢真係有病

係對住你地先係咁，定係返工返學都係？
好似岑晉晴咁，佢可能真係唔覺得自己吹緊水喎

其實係咪個個朋友圈都有 不過樓主果個太跨張

我都覺 究竟係咩事搞到佢咁

圍內有個同佢識左廿幾年既朋友，但係就係外國讀書，但係佢就成日都襯人地去左讀書，就幫人地吹幫水，又話成日同佢落club，又話成日揸車帶佢去玩，大佬啊。佢啱啱先考到車牌，仲以為我地唔知咁。又話自己細細個係外國讀書，收皮啦，你有個識左廿幾年既朋友係圍內，你都夠膽吹咁大，佢真係當我地on9囉。我都想知點解佢會咁，聽啲朋友講佢中學都正正常常，最近幾年就越痴線，近排仲癲撚埋 唉

買樓個d 你地有無睇過相/上過去?
去旅行個d 有無影過相post過有埋自己?
定係真係得個up無証據

幫人吹埋水
點解要咁做

樓就得個吹字，旅行就係人地個ig揾啲背面相post上自己ig

令人更容易相信囉

一問條友咪咩都知道哂囉

係架 所以我地咪知道哂

試下借d椅話上去新屋
扮去旅行個d 自己失蹝成星期啊
你地多唔多見

成日都見 我都唔明點解佢可以咁癲 翻工又話自己請假去旅行

直接同佢傾啦真係fd就

佢係個自尊心極強既人 已經估到佢會用其他大話去掩飾

咁樣其實樓主佢哋應該都幾難開口

真係 又驚佢睇唔開 但又想佢改變

如果佢真係改變咗嘅話
你哋會唔會當佢真心朋友

原本已經當佢真心朋友，只係我地唔覺佢真係當我地係朋友，想佢真係醒下，唔好再自己咁痴線幻想咁多

可以做啲咩去改變到 幫下樓主
直接講樓主朋友會唔會自殺

我就覺得幫唔到㗎啦
佢根本上全部都係大話
你哋踢爆佢之後佢都唔知點面對你哋啦

以佢自尊心咁強會都唔奇

咁唔通由佢繼續係咁？

如果由佢繼續係咁嘅話
你哋有咩負面影響先

我唔認為朋友係咁

咁你肯定你哋宜家當佢係朋友？

係 我地想佢唔好繼續係咁 都係為佢好

咁你有冇諗過佢想繼續係咁定想改

我地只係想令佢知 佢做緊既事係錯

一件事係啱定錯係由邊個嚟判斷

咁你覺得佢係啱你可以咁認為，但係我諗冇人想自己既朋友滿口謊言

樓主真係好人
條友咁癲都仲同佢做朋友

但係都冇人想自己嘅朋友俾自己傷自尊心

同佢絕交等佢認清事實

所以我地就諗緊辦法囉

喺唔傷自尊心嘅情況下同佢講清楚
我就覺得好難嘅 一係就直情唔再見你哋
嚴重啲可能同上面啲巴打咁講會跳樓死

大部份連登金鐘毒撚有嘅病

我覺得平心靜氣單對單講 可能work

如果佢冇當過你地係真心frd
我睇唔出有咩原因要救佢依個自大狂
如果你地講完之後佢仲冇改善嘅話
我覺得你地不如放手，唔好因為佢而煩到大家

要睇下係邊個同佢講
你同佢講完之後可能會再有藉口兜
又或者叫你唔好講出去
邊有人鍾意著再身光頸靚出街
但係出到街之後俾人當眾除哂啲衫

係 我好認同巴打所講嘅嘢

咁又唔係嘅真係好朋友點都想佢改嘅
可能樓主同佢個朋友經歷過啲咩野所以先咁睇重姐

咁佢係我地遇到咩困難同問題都會第一時間幫我地解決同諗辦法

我都明，我都曾經有朋友係咁
雖然無樓主朋友咁嚴重
我都好想可以同佢做返朋友
我唔忍心去傷害佢
除咗默默咁離開佢之外我都唔知仲可以做到D咩

可能你位朋友已經改變左呢，不妨揾翻佢啦

加油啦巴打

唔啦，都無聯絡好耐。
都冇意思啦

我反而想知佢作到咁大點樣support翻自己d故仔? 你同佢出街佢每次都兜得翻? 唔會前言不對後語?

朋友要珍惜 大個左唔係咁易識到

我當然明啦，但係搞到咁仲係咪朋友呢
一直覺得做朋友嘅係心去交流
但係先根本入唔到佢嘅世界

就係會前言不對後語，佢講大話已經講到自己唔記得自己講過啲咩

咁你哋串佢幾次佢都唔明你哋講乜咩

認同！真係要珍惜朋友

咁佢唔會尷尬咩? 作到咁大都係想人羨慕 比人篤爆咪仲柒

係 想佢醒覺 然後佢都係好蠢咁唔明

佢唔會尷尬啦，佢當我地好蠢，完全唔知佢講大話

有試過珍惜啦
有時同其他朋友講乜嘢係啱乜嘢錯
佢明明知道自己行錯咗
但係佢都唔會去改
我咁做係為佢好，但係佢會覺得我煩。

就係朋友先會煩你 如果唔係直頭笑柒你啦

鹹濕大爺

你有無坦白同佢開心見誠講其實咁樣好柒?
你作為朋友都唔話佢知咁樣好柒 真係無人會同佢講
個個只會係背後笑佢

係我煩佢呀Ching
有時覺得同佢一齊嘅嗰個人係對佢有意圖
係覺得嗰個人一定唔會係好人嚟
但係每次同佢講佢都會用覺得我好撚煩嘅語氣鳩hea我兩句

一樣有朋友係咁

識左好耐 對fd幾好 反而唔會笑人有無錢講人壞話之類 係除左鍾意吹自己有錢

十幾年黎同班fd試過語重心長咁叫佢改改壞習慣 又試過搵破綻打爛沙盆問到篤咁問引佢自爆 但總係多多籍口
已經試到放棄 通常一入呢類話題大家有共識 dead air算 佢講完就繼續傾

呢樣唔算大
我都係咁

係每個月都咁喎 咩工嚟？我都想翻

佢吹完咪叫佢證明囉 同佢講證明唔到就咪講

但係你哋同你嗰位朋友一直都係咁相處？

呀爸朋友公司 今年請左60幾日

試下傾啲 非物質既野，例如啲價值觀 感受

一黎等佢無需要吹佢"擁有" 啲乜，二黎了解佢啲諗法

再唔係大家都講下自己既難處 ＋ 互相支持下，等佢唔洗吹到自己好掂

多謝巴打既意見！

請埋我入去做啦

巴打 你同你位朋友又有咩問題出現？

屌同樓主一模一樣
有個朋友由中學到呢家出嚟做嘢都好中意扮嘢
話自己去咗做明星，同范冰冰一齊拍過，只不過佢個段比人剪咗所以見佢唔到
又話Audi本身搵佢做代言人，不過因為佢唔知遲到定點所以冇咗個Job

大巴大巴車埋去啦 仲講咁多

我原本仲以為淨係得自己會遇過啲咁嘅事
直到見到樓主個Post先以為有同道中人
點知原來個個身邊都有一個咁嘅人

其實係妄想症

嘩！都幾癲 仲有冇其他例子？

我都以為呢啲人係少數
唔知佢地到底諗啲乜
最近佢好似做啲生意仔網購，日日po啲微信轉帳相，但又遮晒icon, cut晒邊，得張幾濛嘅相睇到啲錢幾萬幾萬咁過，濛撚到好似求其上網down落嚟咁

咁你係當佢真心朋友定點？

我朋友會話佢自己識邊個邊個
講到自己好似好威好似識好多人咁

有冇更多 想聽

有呀屌
大家一齊中學畢業，但佢隔咗一年先話讀大學，一開始佢話想去外國讀書，因為我都係外國讀，仲好認真同佢share啲資訊，教佢點考IELTS個啲啦，佢好撚自信咁話，佢小學個陣已經考6以上，但明明平時去餐廳叫個嘢食都會口窒窒或者叫我幫佢嗌埋。
然後連續一個月不斷po各種外國名牌大學嘅嘢，又話好期待呀、啱啱去交資料報名呀咁。
過咗排又話唔讀啦，話係北京中央戲劇學院識人 ，可以唔洗面試就讀到 然後話自己比啲老師相中，覺得佢好有潛質
但平時完全冇見佢對戲劇、表演、唱歌方面嘅愛好

認真 有無考慮過幫你朋友搵社工轉介精神科

一開始唔知佢講啲嘢係假，就真心做朋友嘅
後尾發現全部都吹水就慢慢疏遠咗。

咁結果佢點？

Shit! 你個frd係咪即係我個frd

E字頭英文名？

結果就精彩啦
我地個圍有個好八掛嘅朋友唔知邊鬼到搵到，佢原來去咗上海一間濕鳩演藝學校到讀，萬令蚊一年，好cheap拍啲小影片個種。

有好撚多 講都講唔完

真係精彩到 結果仲有冇聯絡？

你個frd姓咩？

係 你個frd英文名第二個字係咩

我又冇話特別同佢絕交個種，之後我都有聽下佢所謂嘅明星之路嘅嘢，但唔會認真理佢。
最近佢都有問我嘢，就變點頭之交。
呢啲人真係
我都同你一樣唔夠膽篤爆佢，驚佢受唔住我地一直原來都知

都算小事

之後有冇忍唔住串柒佢

咁你最後點？ 有冇屌鳩佢？

咩原因繼續做朋友

仲做到朋友果下先好野

因為我地當佢真心朋友

都唔想冇得做朋友既 真係要珍惜朋友

要睇係咪真心朋友如果唔係就串柒佢啦

睇到好尷尬

我以前都做過呢啲傻仔野

雖然冇吹得咁大

簡單講就係冇自信，面皮薄，唔想衰畀fd睇

我諗你可以搵日單對單咁約出黎飲杯野

真係好平心靜氣咁直接指出個問題

表示自己同其他人其實唔介意你廢

佢似撚9樓主多d

屌 好撚仆街喎

有個中學同學一樣!!係咪女仔黎?咩學校

唔係 我嗰間男校黎
可能間間學校都總有一兩個咁既人

試過踢爆一個fd , 話佢啲off white 全部都係假 , 扮有錢但住埋啲唐樓 , 而家喺group 一路無出聲

唔想無咗個朋友的話,下次樓主同班fd咪試吓佢一鳩嗡就hea佢/直接ignore佢,佢應該會無癮自己收皮

嘩屌唔撚係朋友黎喎

屌係咪休漁期

係好方法喎

無樓主咁誇張 佢d大話大部分都base on真實
同條女去歐洲旅行買名牌買到爆喼=同家人跟團去泰國
係公司總經理要睇住班細 出中環開會=同個fd搞緊小生意出去搵人食餐飯
讀緊law要去律司樓幫手=讀緊i大商科d law
太興欣賞佢比左間餐廳佢管理做經理=炒散
獲獲新鮮 早排同我講話考緊飛機司牌唔知佢又想搞咩

我都同佢講過 好在你人好又照顧人又有義氣 如果唔係你會無朋友
同埋識得耐慣左個模式 佢有時呻個客好煩咩揸住幾百萬貨乜乜柒柒 都估到佢做野辛苦未關心下 大家用大家角度睇 本質都係關心緊
已經唔望佢會改 但肯分享自己為人著想 作為朋友算係咁

你點踢爆佢？

都幾痴線

真係好似每個人身邊都有啲咁既痴線佬

有類似哩一種朋友，我哋全部知佢精神有少少問題同埋有時都會和應下佢，其實好膽心佢有一日失控拎刀斬我哋

我都驚啊避

我都想同我朋友係Keep住咗個嘅關係

樓主係咪就係驚咁算啦先唔知點踢爆佢

大家冇計傾就無謂啦

即係你依家想搵到一個方法係
講完出嚟佢唔會再咁樣吹水
但係唔傷佢自尊心之餘又唔會冇嘢講冇計傾？

大概係咁

如果係有咁嘅方法嘅話
我之前應該唔會冇咗個朋友

姓黎

原來真係好多人都係咁....

ed

開呢個post比佢睇
同佢講係你開 講緊佢

咁就唔同啦 不過估唔到既係大家都有啲咁癲既朋友

佢應該會痴線

冇 咁撚大個人都咁on9冇得救架啦

屌 我係u都識到個咁既人 仲要仲誇張過你 佢仲要成日吹到自己好勁 又話人地唔好咁 不過我又仆街既，報左仇 成科既人都比我依個天文台講晒佢d衰野 搞到佢依家冇fd 不過佢搞9我先

有個中學fd成日話自己條女係大陸
成日分享條女嘅自拍照 問佢有冇雙人照佢就左推右推
最後有個同學係成人網站搵到佢條女嘅相 真係3萬蚊過夜
最近佢話係日本大學畢業

好欣賞樓豬對呢個朋友不離不棄
我都有個自悲 好鍾意show off引人關注既朋友

成日自吹自擂黎拎優越感 明明讀ive found dip上黎high dip就話dse20幾分 本身讀cu

好鍾意人地留意佢 上上下堂無啦啦大聲鳩叫/唱歌 成班fd去圖書館溫書就用手指扮打鼓

出左gpa就周圍問人幾多分 無論三唔識七定明知成績不嬲都麻麻既人都照問 之後踩低人地 人地問返佢就話佢cgpa3.5 明明得果2.幾
仲有好多 不能盡錄 搞到成科冇人鍾意佢 得我地圍內果d同佢玩 但其實都大家忍左佢好耐 要輪流應酬佢 去到最後因為佢做左某d衰野 搞到我地集體放棄佢
利申：識佢兩年 同佢傾過好多次佢既問題 冇改到仲要變本加厲

如果系男嘅就打佢，系女嘅就交俾我同佢講解下

問佢借錢

系你老母
而家越嚟越多5p新會然

溝左佢

交俾巴打你出手

巴打你點同佢傾？

我果個吹到幾十億身家

啱，做人唔應該講大話講太耐 ,係時候要佢面對現實

唔想佢睇唔開 想揾個温和啲既方法

我有個同學都差唔多
話小學佢呀媽迫佢游水仲入到游水港隊
之後唔想入港隊就鬧到佢呀媽喊

想問你朋友姓咩 英文第一個字母係咪W?

唔係啦

仲有冇多啲？

啱，有啲心靈好弱，成個芝娃娃咁

仲有同人講佢係外國番香港
後來比人發現只係去左外國幾日旅行

大家不妨講下自己身邊既朋友有幾痴線

你有無諗過人地無女，又覺得啲女好煩，其實因為佢係gay

應該每人身邊總有一兩個呢類人

你朋友就是你

試下寫封信畀佢？
唔好當面講折穿佢，可能會太大打擊
同佢講真朋友應該點樣相處，如果對住你地不停講大話，其實係唔當你地係好朋友。

痴線 發現好多人都試過遇到呢啲人 我以前都識一個 話自己喺英國有座城堡 自己有部gtr 同埋佢有cancer 細個又做手術開過心口 屌你老尾幾年後佢到依家都未死得 笑撚到我仆街

快樂的豬